京阻激進派奪議席 5區直選擬拆細 防低票入局 小政黨難生存

京阻激進派奪議席 5區直選擬拆細
防低票入局 小政黨難生存

■譚耀宗（左）昨稱民建聯不會就改革香港選舉制度向兩會提案；右為李慧琼。

【本報訊】盛傳北京將於下月內地兩會大幅改動本港選舉制度，被指是要提高中央對特首選委會的安全系數以及建制派在各級選舉當選機會，有報道昨引述消息指，立法會五個地方選區將被分拆成多個細區，令日後激進政黨不能再單憑數個百分比得票率取得議席。有民主派前議員認為，拆細選區是要阻止一些立場較激進的民主派勝出，令民主派議席大幅減少。

中央和特區政府旨在要整頓本港選舉，多位內地護法近日「排隊」接受中央喉舌新華社訪問「配合」，齊齊狠批本港選舉制度。中聯辦法律部前部長王振民上周四稱，香港選舉有港獨分子當選，反映目前制度有很大安全隱患，要與時俱進。基本法委員會委員韓大元上周五狠斥本港選舉制度無法確保由愛國者治港，更令撐港獨候選人勝出，指要確保選舉制度才能保障國家安全，讓「愛國者選入管治隊伍」。

譚耀宗：。。。。。。

但如何向選舉「落刀」？一直盛傳政府會透過要求宣誓效忠基本法和特區的手段，DQ民主派區議員，此外亦傳中央計劃取消立會選舉超區五席、以及將117個原由區議員互選產生的特首選委議席改由政協委員坐擁。《明報》昨報道指，多於一個消息表示，立法會五個地區直選的「劃區」將有變動，或把五大選區再拆細、變成更多選區。

。。。。。。。。。。

新界話要拆好耐啦

點解唔改特首委任制呢

澳門都有特首委任議員

上次個選舉論壇成廿隊人
一堆妖魔鬼怪
睇到都覺得幸苦

不過以後都唔會投票
WFC

個個都打算移民
無人再信你d所謂選舉
改唔改都wfc
你班共狗自己玩飽佢

哂氣啦，區選大敗你又話唔尋常
公我輸字你贏玩春咩